\documentclass[uplatex]{jsarticle}
\title{ネットワーク・セキュリティ特論 1 レポート課題}
\author{コンピュータサイエンス専攻 201820631 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\section{インターネットが出現して以来、ICT技術の進展によってビッグデータ時代が到来した。%
その背景および経緯について、本授業科目1回目の授業内容をベースに述べるとともに、%
「放送と通信の融合」という視点で、上記背景および経緯の中で何が問題となったのか、またその対応策と現状について論じなさい。}

インターネットの普及により、多くの人がインターネットを通じて通信をおこなうようになった。
その結果、ネット上での人の様々な動きを収集することで、膨大なデータを得ることができるようになった。
また、近年のIoTの隆盛により、気象や交通量など、現実のデータを効率的に大量に収集することができるようになった。

インターネット上でのビッグデータの送受信には強力なネットワークインフラの整備が必要となる。
近年のネットワーク技術、たとえば光ファイバーなど、の向上により、ビッグデータの扱いが現実的なものとなった。

インターネットの普及に並行してテレビ放送のデジタル化に伴い、通信と連携したサービスが提供されはじめた。
データ通信技術の進化によりリアルタイムに多くの通信を処理できるようになったため、放送と通信の融合が実現された。
\end{document}

